%@P:exocorcp
%@Auteur: François Meria
\par
\begin{enumerate}[label=\arabic{*}.]
  \item Quel est le signe du produit de $2\,033$ facteurs tous égaux à $-8$
  ? Justifier.
  \item Quel est le signe du produit de $200$ facteurs égaux à $-1$
  ? Justifier.
  \item Quelle est la somme de $78$ termes égaux à $-1$ ? Justifier.
  \item Quelle est la somme de $2\,003$ termes égaux à $+2$ ? Justifier.
\end{enumerate}
%@Correction:
\begin{enumerate}[label=\arabic{*}.]
  \item Le produit de $2\,033$ facteurs tous égaux à
  $-8$ est \emph{négatif} car $2\,033$ est \textit{impair}.
  \item Le produit de $200$ facteurs égaux à $-1$ est
  \emph{positif} car $200$ est \textit{pair}.
  \item La somme de $78$ termes égaux à $-1$ est $-78$ car
   cet enchaînement de calcul est égal au produit :
   $78\times(-1)=-78$.
   \item La somme de $2\,003$ termes égaux à $+2$ est $4\,006$
   car ce calcul est égal au produit :
   $2\,003\times (+2)=4\,006$.
\end{enumerate}